精算係唔係真係差左咁多？

點解依家啲尖子唔會再揀精算？
DSE個收生分數每年都係到跌
HKU 19年median 跌到去25分
真係差左咁多咩？

不過聽講fg都有20k
做三四年考完牌都有成50k
有十年八年經驗仲聽講起碼1m年薪
其實都好似已經好過大部分專業啦

有冇精算師出黎分析下
前景係唔係真係咁差？
難唔難升到去director個啲位？
SM/Director大概幾錢人工？

1. 人工：三大BBQ 去做Audit都有呢個數
2. Audit CPA passing rate 冇精算牌咁低
但價值同出路唔會差過佢

結論: 淨計前景連Audit都好過佢 叻仔根本唔洗讚呢科

延伸:
想用數底搵錢 -> Quantitative Finance 做trader
鐘情數學 -> 讀翻真。數學/經濟學

所以精算根本冇咩edge
不服來辯

唔知audit個景如何
有冇真精算師講下前景係咪真係唔掂
但始終有保險就要有精算師
香港既保險行業都一路擴張緊
同埋啲試出到咁難唔會冇原因
精算師既價值同能力應該都不下於audit?
事實係咪香港既精算師underpaid
感覺好神秘 到底普通一個精算師值幾錢

當年同班有兩個數神AL3a以為精算好有前途入左 而家後悔到屌曬鬼
其他3a同學揀左medic 而家睇返根本地位前途錢途都冇得比
利申 數廢 揀左醫 贏左

精算師正正就係能力要求好高
要考成十個牌 但係又唔係真係咁搵錢

Total Comp 去到1m 十年會有
但行頭太窄一般只係保險業要人
真係咁好數口 要搵錢 點都去盤房做落盤手
1m Total Compensation 好多金融工唔洗10年都有

下？講到actuary 同audit 同grade 係咩玩法？

一般精算仔（未考齊牌）做幾年都有幾雞野，齊牌精算師最低grade 都associate director （80k+)

Audit big4考完CPA 有5 雞？你係咪玩野？

仲未計做得高級啲既appointed actuary，你望清楚啲保險公司/banca head, 十居其九都係精算出身，audit 算老幾？

師兄可唔可以講下齊牌用幾耐?
自己睇法姐 唔係話踏邊行 我亦唔係做呢兩個行業

精算齊牌洗唔洗5-8年?
我自己用Audit黎Benchmark
係因為好多普通三大grad都做到Big4
而Big4 Graduate 8年要到Senior Manager亦唔難
80k+ 我覺得會有

當然上面講係一般員工 唔係講緊高層 高層就行行出狀元
如果講高層Big 4 去到Listed Co CFO / IB treasury or Internal Audit / Big 4 Equity Partner
全部一樣都係輕鬆150k+ Sky is your limit

重申: 唔係做精算/Audit
不過兩個行頭都有少少朋友做
所以答個嘴姐

精算齊牌你預十年左右
Audit 唔轉field 唔易8 年80k
做得audit 十居其九都跳去compliance ，in house accountant，有啲會去insurer 做IFRS17，講緊十年左右都係50k -80k，邊有咁多8 年80k

又補翻張圖
考個CPA 連埋CFA 5年咩都夠
精算分分鐘玩成十年先齊牌
即係10年 Total compensation 先可以過1m

SA 3 = 5年經
正常第六年開始做M
Big 4 Audit人多 薪水從來唔係咩秘密

以P記為例
SA3 普通員工 都53K
3年如果incremental 加埋有27K 就有80K
SA3->M->SM 3-4年大把人

即係話連升職每年平均加15%就有呢個數

又求其上LinkedIn 搵個profile睇下
10-18年 大概是這樣

Accountant 既世界係A去到SA3 人工跳最快，之後organic growth 係同正常打工仔無異，大約一年3-5%

你計返SA3 Normal range 咁上去8 年大部分都係5-6 雞，呢個係正常audit 既road

我唔想知Audit搵幾多啊
同埋精算考牌邊洗十年啊
不嬲都話香港人考得快過鬼佬好多
我識勁既畢業後2年就考完
平均我估都係3-4年咁上下
慢極5-6年點都考哂啦

有冇上左岸既精算師講下考完牌之後既path
我知精算牌好難考 但考完應該都會幾和味喎

對唔住師兄 騎劫左你個post

你數廢極pure都有A啦，係咪

兩個都唔係精算竟然吹到咁多水

人工方面最快6-8年可以有1m/yr
當然人人唔同
可以參考下呢份野(學下google啦)

精算分分鐘玩成十年先齊牌<---
由第一份卷開始計可能係10年嘅(外國計)
不過香港精算仔yr2就考第一份
通常grad後4-5年左右fellowship(有牌)

齊牌精算師最低grade 都associate director （80k+)<---
呢行我敢講M grade或以上95% fellow左
好多AM左右已經有牌

未至於屌鬼嘅
10年exp左右(以同年考AL/DSE計medic要讀多2年同1年houseman,7yr for medic)
同年精算可以有6-8成醫生人工

只以香港計醫生係屌打精算
但離開香港去歐美澳洲應該精算屌打返醫生轉頭

所以我覺得應該興趣行先

今時今日嘅香港人要講埋mobility
精算叫做相對容易移民
醫生要考過哂d牌

依份野我都有見過 但個range同太闊 參考價值唔高
我估SM base 70-80k/month左右 之後每升一級再加20%左右合唔合理

同埋你講既齊牌係指咩？除左FSA/FIA仲會考其他咖咩

咁你要同醫生比 香港一定係醫生好九條街啦
用外國黎講係冇咩意思
美國精算師長期都係荀工頭幾位
香港真係低人工好多

醫生畢業就已經60k
精算起碼都要有5年經驗先去到依個價

不過計dse既話 依家連poly三寶/surveying/architecture都屌打精算就有啲不解

唔係話個啲科唔好 但精算唔係咁唔吸引掛
咁既勢過幾年分分鐘變水泡科

興趣都好緊要既
黎緊幾十年大部份時間都要對呢d野, 命就得一條, 有無咁便宜?
乜都錢字行頭的話, email都賣相賣到上樓啦, 仲寒窗苦讀讀幾條A出黎?

齊牌呢個字我QUOTE架咋
FSA/FCAS/FIA咩都好啦
都係fellow

你講個salary range合理
再之後一級好睇公司
有啲公司SM上面都好多級AD/D/SD之後先腦細級
有啲可以得D之後就係腦細級

搵到精算師既工就話有6-7成姐 一定搵到嫁？
好多老屎忽坐死唔走 好難搵到靚位

A唔難 A+難

睇完大半頁覺得唔洗再睇落去
好多information都同香港精算現況差到離曬大譜
唔識唔好扮識點鳩人啦
反而想知恒大精算啲學生點

利申:入左行兩年

真心想知

1.精算m grade幾錢人工？ 會計m grade 50k啦，精算應該多好多？
2.精算grad係aim at 入大保險公司先？big 4 actuarial team其次？
3.工時係咪長個audit

1. 5x-7xk掛
2. 第一個問題不置可否
big4 actuarial team好睇咩team接到咩job
audit/consultancy 學到嘅野可以幾唔同
同埋多job上黎OT多又補到水的話唔駛M grade都有上面個人工
3. industry-wise average一定短過
不過唔同team都會有唔同嘅peak season

其實唔識唔緊要
不過唔識就點都扮唔黎....
全港精算千零二千人一定有
求其一個入到黎都拆穿你

講多啲真野黎聽下
我都知上面講考十年既係外行人

又咁講
呢幾年都見到唔少maths/riskman/恒大搵到perm job
兩大精算grad都搵唔到就似佢地問題喇
(注:不代表之後幾年都咁多opening)

同埋精算可以用"頂住個位"黎講嘅都起碼係team head位or above
對目標只係搵10萬8萬嘅同志黎講應該未去到呢個lv

同埋精算應該比會計快升
一般1-2就升一級

唔係最top既去到邊個位會封頂？director?
定其實只要一路做就點都會繼續升 只係慢啲

因人而異啦
總有outlier係10年都未考到試可能連AM都未有
但大部分都起碼去到M/SM嘅

我睇身邊ge人average做3年野左右就考完
sample size十幾個
有待其他清指教

你應該唔係精算
你講3年上下考哂筆試係嘅
不過我地通常計去美國FAC嗰轉先正式fellow
所以平均應該要>4年

未見過恒大人

收緊b5 28
樓主捏造事實

冇呃你 雖然我都唔敢相信

Best 6 Median=33
5**=8.5
5*=7
5=5.5
4=4

新計法33分例子（舊計法best5)
6科5 (25)
3科5* 3科4 (26)
2科5** 4科4（26）
1科5** 1科5* 1科5 3科4 （26）

咁中大收得高好多喎

題外話
Engine收得高過science架？
幾多年開始係咁？
以前6901收bcd
6963收ccd

其實都跌緊 median比兩年前跌左兩分
Hku跌成咁 cu都會一齊跌啦

應該由DSE年代開始6963就高少少

除左想用數底搵錢-->做trader呢part之外都同意
香港無咁多quant/quant trader 既位, 就算有都PHD起跳
比較穩陣係讀埋CS去做quant dev / IT / Data Sci

其實除左少數公司做val team之外
精算個working hours同audit都冇得比啦
都未計精算一兩份fellow卷都高過big 4 audit q pay
頭幾年點都係精算領先既

不過你講到10年horizon，我又唔覺big 4(given 捱到)同精算會差好遠lor

上面班人仲講緊興趣 乜乜乜
真係對數有興趣
真係會讀精算
精算Job nature咁repetitive 到底可以有幾享受

不過上連登都係亂吹下 勿認真 唔係又比人追擊

又講多次呀
其實用audit做比較
純粹因為差唔多大部UG 正常人都做到
就好似Fund用VOO做benchmark咁

結論係想帶出精算行業不論興趣/錢途均性價比不高

興趣既野真係冇得講架喎
你唔比精算撚鍾意玩modelling?
唔係個個對數有興趣既人都afford得起讀純數 (錢/能力)
可能做精算都可以係興趣同搵食之間既折衷方案黎既

呢點認同
魚非魚焉知魚之樂

問得呢D問題既多數都係靠RESOUCES考高分既人啦
佢地講既主因只係性價比唔高
就係建基於神科既SUPPORT係到好喂埋比佢地食
自己條命生得好就覺得生得咁好係應分既
我識幾個FD果時入精算既原因就係因為覺得自己數學夠好
GRAD之前已經齊哂ASSOCIATE既牌
人地TREAT公開試係人生既STARTING POINT
想KEEP住進步落去
但而家香港既TREND係TREAT個DSE係人生既ENDING POINT
總之考完左後就要盡可能決定哂之後所有野
最好就安穩等過世
完全用呢種心態去睇，暫時除左MEDIC都係垃圾

嘩grad之前都associate到
我唔係話能力做唔到但一份FAP真係好貴

清
請教一下有邊份工係唔repetitive
Trader都係不斷trade野
醫生唔係開藥就係開刀

做val咪比較repetitive
不過依排又IFRS17 又RBC
都唔會太repetitive啦
pricing感覺會有趣少少
雖然出product個排真係變人乾

再唔係咪做三兩年轉一轉
其實精算好似都算幾多範
順帶問下係咪rotate下其他部門
會好過做死同一條team
識既野board啲好定deep啲好

同一條team做幾年你都悶啦

收低分咗係因為精算牌唔洗精算degree都考得?

讀計數科嘅人都可以去試(考唔考到就另計啦，不過讀精算degree都唔代表會考到)咁理解有無錯?

關鍵係搵唔到工，市場唔需要咁多精算師

modelling team ot o到食屎咁款再中意都假

路過一問其實讀精算係會搵緊咩工？

因為人工低考試又辛苦咋

齊牌好多只係am咋喎
am 50k to 55k before bonus
唔識唔好鳩噏誤導人喎

乜野齊牌啊 fellow 就 fellow啦
咁的確係有人考得快
fellow左都仲未AM添
但都有好多其實去到M grade都未去FAC
我唸頭幾年keep住考試既3-4年都會升AM
AM唔會要求你一定要fellow 夠年資就ok
不過當然精算人工係depends on有幾多個試
Fellow既AM先有50k 未有牌既都係得35k-40k
我唸係去到SM先一定要fellow

60-70% actuarial analyst/assistant
其餘既咩都有
例如ibank/quant/data analytics/audit/gov/edu/pilot

pru m要fac, 以前係am, 攪到d未fac去哂aia, 而家先改m做fac ceiling

咁你覺得除咗醫療科有咩唔係人工低

精算/會計/工程/測量/....
有得考牌嘅所謂專業行業全部都低人工架啦

實左太多精算師喇 junior perm位又少
而家先入U 既話 而家呢個收分正確反映就業情況
到你入行個陣應該 RBC 17 都做得7788

唔好當佢係神科/荀工 你內地會平衡啲

大佬你睇下頭幾屆精算收幾多分先啦
個個都平均29，30
未考晒啲perlim出到黎20k都無呀
仲要考多好多份卷先FSA 會計工程果啲有咁chur?

咁老老實實29/30係好尷尬嘅分數，高又未夠高入神科，無bio又入唔到三寶

會計big 4 chur成點都唔洗講啦仲要起薪14k

工程頭幾屆hku都收27/28啦，出嚟都係20k

29/30quanfin都入到啦基本上cu 除左qfrm gbus mdic無咩科入唔到wo
唔計你啲無bio入唔到3寶
只係講精算個性價比低
所以個分先跌到呢家得番2627姐
一個普通perlim要溫一個月
一個FSA大卷要溫2個月 你自己諗下
又要ot又要溫書 study leave又唔夠用

29/30quanfin都入到啦基本上cu 除左qfrm gbus medic無咩科入唔到wo
唔計你啲無bio入唔到3寶
只係講精算個性價比低
所以個分先跌到呢家得番2627姐
一個普通prelim要溫一個月
一個FSA大卷要溫2個月 你自己諗下
又要ot又要溫書 study leave又唔夠用

保險擴張同埋要更多精算師關係唔係好大，擴張係要更多sales... 同埋近年已經開始減慢... 精算開位主要係regulatory change,eg ifrs17, rbc
精算除咗穩定之外, 性價比極低...

路過講下，上年精算grad，grad之前考左5份prelim，有A記perm offer，人工大概18k精算成日都要ot，計返可以最低人工都冇，做intern果陣有個Ching大概三年Fellow咗，但人工少過40K。簡單講，個人覺得係長工時，要不停考試，唔會有生活，如果你是個好鍾意讀數既毒撚，就應該啱入行

利申 冇入行

其實除左無料又自稱升學顧客個班師奶，who on earth would care any change in the admission score ?

咁依家做咩

三年fellow左得3xk係少左d wor
係咪冇轉工咋

做咗幾份intern ，都未聽過有恒大既人，呢行如果冇Intern，fg 係入唔到行㗎

有個啱啱full牌舊同事最近轉工逆市加15%,係幾和味

engine撚想讀master轉精算是否不智?

精算之前個收分係overprice，依家回歸on par姐。利申：cu actuarial grad, 冇做番actuarial

精算性價比低，做govt好過

小弟精算做左六年
個人覺得啦
1. 人工的確唔算特別高
入職大約二萬
四五年大約五萬
十年左右應該要有年薪百萬
以我理解 不比audit 高
2. 考牌 其實香港讀精算ugrad 已經考左三分一
正常畢業四年內考晒
四年內考唔晒no offense 你要反醒下
難唔難就睇人啦
只可以話香港學生其實考試好叻
3. 升SM 大約十年啦
之後好睇能力同際遇

同audit 比
我會覺得有兩樣野好
1. 工時
Audit 做幾耐都咁辛若（或愈來愈辛苦）
Act 做兩三年會好，而人工會繼續加，做一世都ok 唔會太辛苦
2. Job security
市再差保險業都要精算
而且大方向係愈來愈多regulation
所以短期內需求都勁

壞處係
真係好撚悶
的確有更好pay geh 工

好大投資喎

時間：
1.Intern做起
冇work experience冇咩可能搵到AA位
2.考牌時間
通常精算grad之前都考哂/大部分prelim
6份prelim（唔計PA)你預考兩年
要考到FSA最少5年啦

錢：
1:intern做起
你預做一年Intern得10-12k/month
2.考牌
當你入到行做AA之前考左6份prelim
依到講緊要USD$1660(學生價+全pass)
3.master學費
4.opportunity cost（做engine vs 讀書/精算intern)

依行master唔會比bachelor有咩大優勢
當你考完哂試去到三十歲做緊AM
可能都係同你一路做engine既人工冇分別
應該甚至更低
仲未計你要洗多好多錢/冇左幾年時間搵錢

除非你真係好想做精算師而且好憎engine
否則絕對唔建議

謝解答 但係做engine入唔到政府client 唔落地盤 要做十幾年先有50k 人工升幅慢
所以做精算前期人工低 後期完勝engine

廢極有限啦ching

其實都唔算好多？
hku+cu每年大約110人grad
我估大概70-80人做精算
香港其實有成50間鋪以上
大鋪一年都請成10個啦
就算有外國番黎/其他u
Hku/cu grad既都唔會難入行掛

Audit 真心好搵，係辛苦d 啫
不服來辯

Audit 係金融業入門較易嘅行頭
所以先用嚟Benchmark
大把FI / Bank 人工仲好
又唔洗考咁多試

又講下第二個例子
就算做銀行分行Branch仔Sales 恒大畢業
五年要搵50k都真係唔難 條數都輕鬆過

不過又咁講 我個人覺得repetitive 覺得悶姐
如果真係有人鐘意做Modelling
又好享受箇中樂趣 又另計啦
翻工如果日日好憎job nature自己都辛苦
搵到自己樂趣都好重要

淨係 hku 一年都80+ 人 grad
至於幾多鋪同幾多fg 位無乜關係
有啲鋪連intern 都唔會請

呢幾年 big4 算係最多fg 位 (可能因為17/rbc )
講番啲正面啲既野, 精算都幾多叻人既 番工既話你可能會幾enjoy
同埋啲人都普遍幾 nice

CPA 出路闊好多 但人工唔會差好遠

其實如果做到一半，考到ASA，之後再加個CFA ，入IB middle office 有冇可能(risk man 個d），定係一定要考FSA 先轉行

放工再溫書真係好辛苦，超級眼瞓，如果放完工，做完運動，再溫書就真係冇乜可能，但係又唔想放棄運動

公道講 一分錢一分貨 中資公司個班真係67點就放工

asa fsa cfa都係唔會理你想做IB放低你精算個名直接去報fina eng/MBA/intern先

放低你努力緊嘅嘢好難

MO 玩好多automation
雖然人工有可能靚過精算
如果唔係tech / quant / compliance
有機會比offshore人取代 中年危機

利申: 經歷過一日內半條team炒哂

想入risk直頭考frm lor

唯一我覺得有分別嘅就係做醫生唔使擦鞋都會可以正常跳point升職
做精算係咪都係咁樣？

讀精算入ibank比例高？

唔高

講讀qfin吧啦

真

我又覺得精算同公立醫生差唔多
精算升到M/SM考試同做野OK就得
公立醫生升專科考試就得
但再升上去都係睇vacancy/做野能力/admin/政治等等

做醫生而家70k起薪

houseman： $ 33,000 （100%）
1st year MO: $71,000 （100%）
公立speicialist average：$150,000 （95%會有）
私家specialist average：$300,000-400,000
有客源specialist：$600,000-700,000
名醫：$1,000,000-10,000,000

畢業醫科生係一定會請晒, 不過未必做到你想個科咁解, 不過就算邊科都好, 家庭醫生都好, 私家$200,000月薪一定走唔甩, 公立就$150,000 走唔甩

社會地位 + 穩定 + 專業人士 + 日日幫人救人大部份patients都好聽你話尊重你 + 無家底都完全冇問題 + 錢方面下限高，中位又高，高位都可以好高好common = 醫生 >>>> gbus （唔穩定, 未必俾人recognize做專業人士 + 最多尊重你錢多唔係尊重你做緊嘅嘢 + 好，靠關係 + 下限中位好無保障）

建議讀到medic而又無話有meh preference可以試下入咗先, 通常讀讀下就會有興趣

屋邨普通科嗰啲私家醫生一個月$400,000到, 有野心做埋激光醫美就$500,000-$600,000 到啦, 不過大部份都有副業eg收租炒股月入$800,000-1M 好普遍, 所以啲私家家庭醫生賺得反而多過公立專科醫生, 不過唔係淨係為錢la
不過醫生蜜月期要40歲之後, 30歲前捱到pk, oncall 30-36 hours要習慣, 有錢都無咩時間享受

我廢 得300-400k

你想入ibank要做既唔係考試, 而係要搵relavant既experience...

巴打 應該係私家專科醫生wor... 不洗on call仲好

巴打而家係咪轉左做精算
記得一年前個精算post見到你

都好chur ga

見到精算post,又諗起陳生
有冇人知陳生近況

無知一問 BBQ grad出黎做big4真係5年50k?如果係真 咁仲讀engine做咩？ 讀又辛苦咁多 做又辛苦 又冇女 人工都未必有咁高

近幾年讀工程大部份都係 Jupas 走頭無路

我相信呢個post好多資料，都係一啲做咗幾年野嘅人寫出嚟。
精算唔係政府工或者audit，係唔會有所謂薪酬點或者做幾年有幾多錢，除非你要假設果條友從來唔轉工啦。
轉一轉工普遍都加15-20%，所以就算同級同年資你都唔可以咁樣比。精算要轉工真係好容易，你睇有幾多headhunt 就知。
精算亦都有好多部門，唔係個個都俾你講到咁長工時（我明，得幾年經驗既人多數係做modelling/val, 呢啲的確係長 )

年少無知

big4 peak仲辛苦台engine wor, 9-3a.m. 六日都要番

係美國做左6年到 真係好多試考 見其他做tech嘅真係高人工好多

我做consulting 成日有唔同project又唔覺太悶

邊間唔講啦 行頭好細
未考 太撚忙

你係話緊technical 定係it 人

Audit晚晚都OT
我有朋友做精算，日日六七點就收工

需求少，其實好多數都電腦做到

Big 4 辛苦過engine 囉因爲
你要唔做engine 又非專科，得sales , 百老滙d sales 到數都幾有錢下

1) 每年畢業生數量遠大於行業需求
2）專業牌照的考試要求高
3）高層職位少，行頭窄
4）薪金的上限很低，一般高級精算師月薪去到10多萬一個月已有很大阻力，只有少數人可以再上。
但醫生一般去到15-20萬先會有阻力，或打政府工，過10萬後，較容易上15萬以上

結論： 要求高，回報偏低，性價比低。如有能力，讀醫科好過

留言#153已回答左你的問題

每年畢業生人數遠遠超過行業的需求，
絕大部分畢業生都不能找到入行的職位

行業性價比亦低。

每年收生成績不斷跌，已反映左個實況

有能力又希望未來收入較有保障的話，
建議讀醫科

IT vs 精算，又點樣睇

Data Science呢排搶手，不過你要有興趣先得

好想知點會有人用audit比
好多人SA 35-55k走，commercial競爭大，好難升
big4內升M既1/3人都唔知有冇
80k一個月，有幾多CPA做到

有無人做reporting 唔洗OT

專科應該同專科比較 （要考專業牌照先可執業和簽報告）
同樣的付出，醫生係完勝精算
收生成績已反映

IT, data science 會比其他非專科，如社科，純科學，文科吃香

會計 vs 精算
其實差唔多

FG： 會計有大量畢業生，同樣亦有大量junior 位置
精算相對畢業生人數較少，但junior 空缺更少
如不是尖子，會計較易搵到入行空缺

工時及考牌： 會計工時較長，但考牌相對較容易

高層職位：會計遠多於精算。前面留言已講左，精算現時的月薪過10萬，再上很難，做籌險機會會多少少

會計，如果有network，鍾意sell project, 係big4可以做partner. 唔想sale 野，又可以轉去企業做financial controller 甚至CFO. 高層空缺多好多。

精算行頭就好窄，而家的chief actuary 都好年青，有排都冇位你上，要搵高層職位好可能要去外國先有。就算升到chief actuary 人工相對CFO 或其他行業高層亦唔算高

依家係英國讀緊master
目前有CB1,2 exemptions
畢業最理想既情況係 ct1-8 拎晒
一般情況就 CM1 CM2 CS2 CB 1,2
最差就出黎等 CM2 CB1,2 only 諗緊入唔入行
定係轉做business analyst
出年會讀master (Business analytics vs Actuarial Management)

有冇人有建議

補充番 對依科幾有興趣 由其 general insurance.（至少學緊個陣）

同埋想知道香港GI精算前景點樣

香港的GI精算前景不好。
因為成個GI行業多年來都處於虧損中，
根本冇錢冇資源請精算師

香港GI精算的高層職位亦很少。
薪金亦較life actuary 低。
(pension actuary直情係沒落）

一定要係香港入行做精算，
真心建議——盡可能揀做life.

可以的話，係外國搵工。唔好番黎香港打工
外國做精算應該前景及工作環境都比香港好好多

我見讀上去仲有D關於 investment 既野, 姐係ST5, ST6. 咁個D同精算有咩關係.

有無邊間無咁辛苦

因為做valuation 的話，要負責一部份同investment / finance 有關的工作，例如ALM, ERM, solvency, RBC, budgeting, cashflow projection, duration calculation, etc

好多時（主要係中小型公司），各部門（主要係投資部/會計部）亦會叫精算人員幫手建立各類型數學模型，好像最基本的monte carlo simulation的excel macro

如果要做life 係咪一定要有st2 既exemption, 定係qualify 左唔理你pass 左咩ST subject 都得 出年如果讀master 諗緊揀唔揀life insurance 加 一科ST5/6 or ST5 and 6 算數（聽講比較簡單）

精算根本唔算係專科
ust major in math and econ 都有人會做精算

你搵到位入行, 其實冇人理你有乜exemption

長撚到on9

要睇你點定義專科。

如果只係學習一門技能，而這技能係對應一個專業資格牌照。禁精算同會計都係專科

如果係更嚴格的定義，入門的工作職位只會聘請相關學科的畢業生，如醫護，禁精算同會計都唔係專科。

我自己認為精算係專科。但之前收生要求太高以及畢業生人數太多，導致其性價比低

如果只係數學成績突出（要足夠考牌），其他學科成績一般，喜歡從事數理分析的工作，
噤精算師的回報都係吸引嘅，考到牌+累積經驗+轉下工，坐係辦公室，可以去到月薪10萬左右先有大阻力。對想移民的人更有吸引力。

但如果係考試的狀元，向錢看，就最好揀醫科。
試想下，打工10幾20年之後，當年同你成績差唔多，甚至比你差，但讀醫的同學，搵最少20萬一個月，幸運加少少才華的搵50至100萬一個月，
而你自己付出都唔少後，只係停留係8-15萬呢個range. 就會感到好失落

向錢看真心行商/金融業啦
醫生佬蜜月期個時
班banker trader 都退哂休
40幾歲仲同你做野咩
嘆下算啦

有醫德有抱負想救人另計

計top 1% 醫科不及商科

計median以至bottom 1% 醫科抛離bba幾百條街

捱唔捱得住先 讀醫唔易

大佬恒大出黎都話讀商咁計
你就可以咁講

入精算個班人 係咪中學個陣數學就超勁玩奧數，數學比賽，正常人靠操數入u 讀唔讀得黎？

我只係對比專業牌照 （醫師 vs 精算師）

識人會考 maths A, a math A，自修pure maths A埋，加上會考同高考phy chem bio A哂。 佢都沒入精算，入hku mbbs ,而家做緊外科醫生。 做醫生不代表數底差，同埋沒join奧數

食得咸魚抵得渴，做醫生有錢途，100 percent就業。
未來醫科生畢業人數愈來愈多，加上專科位有限，不是每個都做到專科醫生. 不過HA做到consultant 級 ,200k一個月都好和味，仲未計將來公務員跳point, 加人工，將來醫生Mo起薪可能都10皮野一個月。
私家醫生出名都好賺，月球星球人。 但不出名既醫生人工跟在HA打工，扣埋自費租金，人工差不多，work life balance

對。

香港醫護唯一的潛在風險係政府准許輸入外勞。

香港成個公務員體系薪金都被嚴重高估（當中包括醫護），即使唔搵大陸黎比，搵類似經濟體如新加坡，香港的薪金都要比新加坡的高30%或以上

而精算就冇呢方面的問題，藗金已被壓得很低。去外國打工人工好大機會比香港打工高

所以要一國一制之前好買樓上岸

入行難度 好唔同

但Data Science入場卷好似係Master

同埋我諗緊前景係點，Data Science而家係咪只係食正熱潮，會唔會熱潮減退又另一回事，專又好似唔係專

而且IT/Data嘅野係咁變，要跟得貼，精算好似冇咩大變，除左regulation嗰D？

精算拎到FSA後，仲有冇咩試要持續考？

同埋人工/職位嘅阻力位，IT/Data同精算差幾遠？IT似乎容易中年失業

我唔係指醫生等於數底差， 我係純粹想問係咪要中學數學好勁玩埋奧數， 上到大學先handle 到精算d 數，平凡人靠操數讀唔讀得店精算d數

其實應該至少數學有A or 5 星以上先得，數底差好難在精算系生存

比較緊公開考試的狀元，
因選取不同專科出路的不同

狀元基本上讀乜科都會入到行

High tech industry 嘅 software engineer / finance / data scientist e.g. LinkedIn Facebook NVIDIA Oracle 之類

我有好多同事轉data science 都好似幾易轉 因為有少少似

千其唔好讀actuarial嘅master
Actuarial 嘅master無咩好學 你做actuarial intern好過
我地請人見到啲candidate有actuarial master會覺得個條友係唔想畢業是但揾啲野讀

唔係真事啊 我都係想快d qualify 姐

你講既野係啱
但有樣野miss咗
好多人讀完精算做唔到精算師

精算師黎講
毒撚既比例都唔算好多
而且SENIOR 要成日同Ｄ SALES 開會
個樣唔醒Ｄ都唔得

識人就白紙一張都入到
唔識人就考曬都入唔到

考牌(對佢地)真係唔難
但1. 有無位 2. 會唔會捱唔住中途轉軚先最難講

29分2019入唔到qfin既響到

巴打做咗幾年?專科醫生嗎
年薪3.6m//4.8m喇都好高

老細一個月都3m
覺得自己是零

Audit前景一定掂 因為好撚多大陸公司要靠香港走出去

圈子好細 唔講啦

眼科得400位專科醫生

行頭仲細過精算

Cass Business School?

利申 Preparing CM1

讀三年都攞唔曬CT

改左制難咗咁多?

自膠 原來係讀兩個master

Yes 出年想讀 AM

Sor 我打錯係讀緊undergrad 下年讀 master 依家未知拎唔拎得晒因為year 1太hea 搞到p and s 冇左同埋 ct1 都冇埋，但係我ct5考得好，唔知佢會唔會比cm1我或者 ct1-8 平均有65分。希望做到啦，唔想重考多次，好鬼煩

你依加係英國take緊邊份
我都想去Cass
但我想Pass/Exempt曬Core 先去讀Actuarial Management

同路中人，有冇TG?

啱，讀精算有優勢只能做死保險公司，做其他=普通科grad

亂撚up

識人考到io即走，鬼佬老闆好驚訝，話外國一定唔會放精算做份「無前途」既政府工

醫生至要擦上司鞋，除非你係外科天才，精算行窄極都闊過醫生，東家唔打打西家

放寬大陸護士易過醫生好多，係搞都搞左護士先

tg:si1111

同樣道理，醫生都唔會搞到

想知pass一份prelim究竟加幾多人工？有冇人講到個expected value嚟聽聽

上次係office 聽到一個senior 同另一個講，下，你個女入政府呀，唔係呀嘛

當一個big4 都on par 所謂既officer，其實有乜好吹奏

利申 美資FI

1000